中國人心碎也沒用！BTS經紀公司上市首日 股價驚人狂飆

南韓人氣男團防彈少年團（BTS）從2017年開始，連續4年拿下告示牌音樂獎（BBMAs），日前也獲頒由美國非營利組織The Korea Society主辦的詹姆斯範佛里特將軍獎（James A. Van Fleet Award），可謂成就非凡，不過隊長金南俊（RM）發表得獎感言時，卻意外惹怒中國人，原以為此事會重創BTS與其經紀公司「Big Hit娛樂」，沒想到Big Hit娛樂今（15）日在韓股首日掛牌交易，股價竟飆漲至33萬韓元（約新台幣8273元），表現十分驚人。

BTS所屬的Big Hit娛樂今正式上市，開盤價為27萬韓元（約新台幣6982元），遠遠超過13.5萬韓元（約新台幣3385元）的首次公開發行（IPO）定價，過沒多久，股價開始一路狂飆，漲至33萬韓元（約新台幣8273元），間接引爆投資人爭搶股票的狀況，7名BTS團員的資產價值也跟著大幅提升。

據了解，BTS拿下詹姆斯範佛里特將軍獎後，隊長金南俊表示，2020意義非凡，因為今年是朝鮮戰爭爆發70週年，「我們會永遠記住兩國共同經歷的苦難歷史以及無數男女的犧牲，BTS會一直提醒自己範佛里特獎的意義。」

結果此話一出，立刻掀起中國網友撻伐，他們認為金南俊所說的「兩國」是指韓國和美國，怒批偶像顛倒黑白，「中國才是這場戰爭的受害者！」爭議很快就蔓延到商業層面，不少與BTS有關的商品在中國陸續被下架。南韓外交部很快也作出回應，表示韓國政府對此事保持關注，今後仍會為促進韓中友誼繼續努力。

首爾SK證券的分析師Na Seung-doo事前曾分析，辱華風波其實不會影響Big Hit娛樂的IPO，即便BTS的中國粉絲不算少，但韓國藝人沒辦法上中國電視也無法在中國辦演唱會，BTS在中國銷售額也很少，在Big Hit娛樂整體的比例內有限，所以不會影響公司IPO。

會唔會太勁

會唔會太串

連登變左係咁吹奏BTS

無支那人人地都大撚把市場

bts好黃

好嬲好嬲

小粉紅無得用錢串人

Be water

你唔好黑BTS

自願軍來受咩害呀
你出兵搞亂檔未同你計數

我出名公道

你再黑BTS就許配彩比印度佬

彩已經係我special one 我無黑BTS

印度佬話彩是他的

佢不入流我肯為彩亡

來自iPhone

好多大陸人都配合加速中共唔想搞大件事，但好多加速師幫手推波助瀾

呢單野係中共外交部 出聲帶起

所以成日話華為市佔幾多幾勁，根本就係假數字嚟

你睇下相對nba 莫里 果度宣傳BTs真係相差好遠